\chapter{Requirements}
Andremo ora a raccogliere i requisiti del sistema suddivisi per categoria in: architettura, comunicazione, emergenza, dinamicit\'a, dependability e sicurezza.
\section{Architettura}
A seguire elenchiamo i requirements che riguardano l'archittetura:
\begin{enumerate}  
	\item I kilobots devono muoversi in una spazio di almeno 100x60 cm
	\item La superficie deve essere riflettente e lucida per gli infrarossi
	\item Ogni kilobot deve avere due motori identici e indipendenti, 3 gambe, un sensore di temperatura, una batteria, un sensore di luce e un LED
	\item Ogni kilobot deve avere un sensore a infrarossi che funge da ricevitore e da trasmettitore 
	\item I kilobots hanno 3 possibili stati: sleep, run e bootload
	\item Ogni kilobot è in grado di comunicare con ogni altro kilobot attraverso un interfaccia a messaggi 
	\item Ogni kilobot \'e in grado di stimare la distanza da ogni altro kilobot 
	\item Il sistema deve essere composto da 7 kilobots
	\item Un controllore deve essere posizionato sopra la superficie a 50 cm
	\item Il SoS deve giocare a Witch Says Colors
	\item All'inizio i kilobots devono essere posizionati in maniera circolare, con un kilobots al centro, che comunica con tutti
	\item Il kilobot centrale \'e la strega
	\item I kilobots in cerchio possono essere sia runner che catcher
	\item Ogni kilobots ha un colore diverso
	\item La strega sceglie un colore in maniera randomica, il kilobot di quel colore sar\'a il runner
	\item ID, colore e limite di tempo sono hardcoded per i kilobots
	\item Ogni kilobot punta a vincere secondo le regole del gioco
	\item L'esecuzione finisce quando il runner e/o il catcher si fermano, ovvero quando il runner viene "catturato"; in caso il runner riesca a scappare 
	il gioco finisce o per esaurimento dell'energia dei kilobots o per superamento del limite di tempo che \'e stato deciso
	\item I kilobots in cerchio devono essere rivolti dalla parte opposta alla strega
	\item Il controllore manda il codice da eseguire ai kilobots
\end{enumerate}

\section{Comunicazione}
A seguire elenchiamo i requirements che riguardano la comunicazione tra kilobots:
\begin{enumerate}
\item Quando il gioco comincia la strega invia tramite RUMI il colore del runner
\item Due kilobots sono in comunicazione quando sono a 7.5 cm dall'altro
\item Ogni kilobot invia un segnale a tutti gli altri con il proprio colore
\item La strega invia, oltre al su colore, il colore del runner
\end{enumerate}

\section{Emergenza}
 Non si prevedono comportamenti emergenti dall'implementazione 

\section{Dinamicit\`a}
A seguire elenchiamo i requirements che riguardano la dinamicit\'a di movimento dei kilobots:
\begin{enumerate}
	\item All'inizio del round si prevede che i kilobots si allontanino dalla strega in maniera lineare per poi voltarsi di 180 gradi 
	\item I kilobots dopo essersi voltati si muovono in maniera randomica fino a quando non comunicano con il runner
	\item Un kilobot che comunica con il runner cerca di avvicinarsi ad esso
\end{enumerate}

\section{Tempo}
A seguire elenchiamo i requirements che riguardano i tempi del SoS:
\begin{enumerate}
\item I kilobots hanno una cognizione di tempo basata su un orologio locale in cui un kilotick equivale a 1/32 di secondo
\item I kilobots dopo che la strega decide il colore vanno avanti per 30 secondi
\item Il tempo massimo di durata del gioco \'e di 5 minuti
\end{enumerate}

\section{Dependability}
A seguire elenchiamo i requirements che riguardano la dependability:
\begin{enumerate}
\item Availability: i kilobots devono avere la batteria carica
\item Reliability: i kilobots devono avere un antenna che lavora in maniera corretta (riuscendo a mandare e ricevere i messaggi) e i motori funzionanti
\item Integrity: il sistema non deve avere stati impropri
\end{enumerate}

\section{Sicurezza}
A seguire elenchiamo i requirements che riguardano la sicurezza:
\begin{enumerate}
\item La funzionalità di "velocità dei motori al massimo" va usata per un tempo limitato così da non surriscaldarli, non pi\'u di 50 millisecondi ogni 2 secondi
\end{enumerate}
